八被告不自辯 佔中案下周結案陳詞

2018年12月08日

八被告不自辯
佔中案下周結案陳詞

佔中九子案，其中八名被告昨到庭聽審。張志華攝

【本報訊】「佔中三子」與六名政治和學生領袖被控煽惑佔領案昨續審，被告陳淑莊、邵家臻、張秀賢、鍾耀華、黃浩銘及李永達均透過代表大律師表示，選擇不出庭作供自辯。案件進入結案陳詞階段，辯方表明希望從速進行，謂事發至今已四年，證據大多是已知事實，加上陳和邵是立法會議員，需籌劃未來，這既關乎他們的員工，也關乎公眾利益。法官押後到下周二續審，讓控方準備。

記者：勞東來 楊思雅

早前戴耀廷已表明不自辯，換言之九名被告中只有陳健民一人親身作供。

昨早中大新聞與傳播學院院長李立峯續出任專家證人，日前證供提到，李的團隊曾於金鐘佔領現場做問卷調查，1,242名受訪者中，只有6.5%稱「響應及支持佔中三子」是他們參與佔領的「非常重要」原因。主控梁卓然盤問李時，指實際有98.7%受訪者回答了「響應三子」的重要程度，無論揀選重要、一般、非常不重要等任何答案，都應該視為認同「響應三子」是他們參與的原因，只是可能相對較不重要；若不認同是其參與原因，正常人會不答，因沒有「不是原因」的選項。

控方質疑問卷設計差 學者不同意

李不同意，謂如果自己研究時如此總結，會遭其他學者恥笑；他認為受訪者如果不認同某個原因是自己的參與原因，多數會選擇「非常不重要」，選「一般」也未必代表認同。控方反譏，遭恥笑只因問卷設計欠佳，李不同意。

問卷其後有一條問題為：「很多人都指出今次運動屬自發。對於自發行動，你是否同意以下說法？」控方質疑問題有引導性，而且會影響受訪者反思前面關於參與原因的答案。李不同意，指問卷不是考試，受訪者通常不會反覆思量，大部份人很快已忘記前面的答案。

李完成作供後，邵家臻一方播放短片，顯示警方施放催淚彈時，邵和鍾耀華呼籲示威者盡量離去，邵提醒第二輪催淚彈將至，「請大家盡量往添馬公園，唔可以去廁所」。

案件編號：DCCC480/17

上一則
上一則
全家僅任正非無持加國護照

下一則
下一則
港鐵員工：剪鋼筋者為泛迅工人

就咁睇過TITILE，以為係8個黑警